\task{
    \begin{enumcyr}
        \item Какая нужна вынуждающая сила, чтобы осциллятор массы $m$ с коэффициентом затухания $\gamma$
            начал совершать гармонические колебания с собственной частотой $\omega_0$ по закону $x = A
            \cos (\omega_0 t - \varphi)$?
        \item Амплитуда вынуждающей силы равна $F_0$, ее частота $\omega = \omega_0$. Определите
            амплитуду вынужденных колебаний. Во сколько раз она больше отклонения осциллятора при
            действии постоянной силы $F_0$?
    \end{enumcyr}
}

\libproblem{municipal}{2014-09-3}
\libproblem{municipal}{2013-08-4}
\libproblem{region}{2008-09-3}
